休班警買K仔斷正求判感化 稱曾患武肺 官斥知法犯法不加刑已「好客氣」

曾患武漢肺炎的男警在其居住的屋苑平台向毒販購買K仔，全程被刑事情報科同袍監視，早前受審後被裁定藏毒罪成。男警的戒毒所報告顯示男警有毒癮，適合判入戒毒所，辯方今請求裁判官另索取感化報告作考慮，又透露被告過往曾多次拘捕毒販，惟遭裁判官水佳麗拒絕，指男警不僅沒拘捕毒品拆家，更向對方買毒品，強調不以知法犯法為由加刑，已經「好客氣」，押後至下午判刑。

被告陳天賜(47 歲)去年2月21日在新屯門中心3座地下電梯大堂身藏兩個膠袋，內有共1.3克粉末，含1.13克K仔。
控方案情指事發時被告在平台來回踱步，21歲女子阮嘉欣與男友蘇孝廉乘的士而至，蘇甫下車便和陳交易毒品，之後三人離去。阮被控販毒，經審訊後裁定罪名不成立。
求情稱曾捉多名毒犯

裁判官水佳麗早前索閱被告的戒毒所報告，報告顯示被告有毒癮，適合判入戒毒所。辯方今為被告求情，稱被告有高血壓，今年7月確診患新冠肺炎，現已康復。被告加入警隊逾廿年，貢獻良多，屢次拘捕毒犯，直屬上司讚揚被告表現良好，工作勤奮，被告屢獲警務處長及指揮官讚許。

辯方亦呈上被告妻子等人撰寫的求情信，辯方指被告值得同情，望能給予多一次機會，判刑前先索取感化報告。
水官聞言，強調報告指被告有毒癮，適合入戒毒所，被告保釋期間仍繼續吸毒；被告事發時沒有拘捕拆家，復而向對方買毒品。水官強調不以被告知法犯法來加刑，已經對被告「好客氣」。

辯方於是建議判被告入獄，因被告不希望進入戒毒所，接觸同一群人。辯方承認「十功不能補一過」，但希望裁判官因被告曾拘捕多名毒犯，貢獻良多而輕判。
【案件編號：TMCC1687/20】

水官再咁落去會唔會無得撈

對住啲狗就客氣 後生就重判
仲好意思用黎講 含撚啦

點解要咁客氣

我諗即使喺連登
都無乜人會屌水官

法治喎

水官之前比人鬧完判得太輕

而家唔判重啲會無得撈，為保飯碗唔可以留手

On9官明知佢知法犯法都唔加刑?

佢不如話自己放緊蛇 收集緊證據可能仲有得救

水官判抗爭者俾律政狗覆核左好多次
次次上訴庭都話太輕

無
休班老師休班消防休班醫生休班護士休班公務員...etc
唯有休班警
講到休班就唔係知法犯法咁

屌呀

犯法就係犯法

所以就唔屌得？

佢似豁出去多啲

好仔唔當差

水官轉死性

社會寄生蟲

仲成日拘捕毒販？

交數炸？

前日畀蚊咬都講埋丫嘛

你係咪點錯相丫ching

被告過往曾多次拘捕毒販😑

犯法就係犯法 除非你係香港警察

戒毒所仲難捱過監房

if you can't beat them